幫記者打尖睇急症 陳凱欣做政助涉濫權

2018年08月23日

幫記者打尖睇急症
陳凱欣做政助涉濫權

陳凱欣6年前任食衞局政助，被指濫用特權向醫院施壓。

【本報訊】立法會九龍西補選將於11月舉行，盛傳代表建制出選的食物及衞生局前政治助理陳凱欣，獲左派政團豪花數十萬為她宣傳，遭批評偷步造勢。本報更收到讀者爆料，指陳任政助期間，曾以特權安排在急症室輪候中的電視台記者打尖看醫生；陳接受《蘋果》查詢時未正面回覆個案，強調任內收到所有求助，均會與醫院溝通並提供協助。有民主派質疑並非所有市民也可獲此厚待，質疑陳濫用特權益自己人。

記者：陳嘉裕

陳凱欣1999年於浸會大學畢業，她2012年加入梁振英班子成為時任食物及衞生局局長高永文政治助理前，一直擔任電視台記者，專責採訪醫療新聞。《蘋果》近日接獲讀者爆料，指自稱尚未決定是否參加立法會九龍西補選的陳凱欣，出任政助時曾經涉嫌濫權。

投訴人指陳凱欣曾幫助在急症室輪候的記者打尖見醫生；圖為伊利沙伯醫院急症室。資料圖片

疑為與電視台高層打好關係

投訴人指電視台記者出身的陳凱欣任政助時，經常越過醫院規則，讓電視台記者使用醫療服務時有特權，舉例指曾經有在急症室輪候的電視台記者打電話給陳後，雖然病情並非緊急，卻獲安排打尖優先見醫生。

投訴人又稱該電視台的記者大部份也知悉此事，形容情況一如民建聯前立法會議員譚耀宗被踢爆於伊利沙伯醫院打尖割瘜肉一事，質疑陳凱欣欲借特權與電視台高層打好關係，協助個人仕途發展；更稱擔心陳若當選，會有更多特權事件出現。

面對上述指控，陳凱欣透過短訊回覆《蘋果》時未有正面回應，但稱自己出任政助期間，其中一個重要的工作，就是作為求助病人與醫院之間的溝通橋樑。她承認在任期間收到不少市民、不同機構、甚至不同政治團體、政黨及議員，以至社福機構等等的求助及轉介個案，全部個案也會與醫院溝通及了解，以提供協助，而病人在醫院的診治及輪候安排，則是院方因應病人臨床的情況作安排及決定。

李卓人：打去醫院等同施壓

被視為民主派九龍西立法會補選「Plan B」的工黨李卓人批評，陳凱欣說法只是掩飾她濫用特權的事實，他指陳任政助期間，並非任何市民也可找她求助並獲得協助，「唔係個個市民可以打到畀佢，佢亦唔係所有市民都肯幫」，質疑陳所謂協助市民，其實只是濫用政助特權明益她的友好。

對於陳凱欣指病人在醫院的診治及輪候安排由院方決定，李卓人直言：「妳係（食物及衞生局）政助，自己打電話去醫院，呢個已經有個壓力喺度，你話醫院敢唔敢完全唔理、唔做特別安排？」

上一則
上一則
倫敦金騙案半年涉款8,100萬

下一則
下一則
社團聯會催谷 變身遊戲主角

佢係CCTVB之前報新聞？無喇喇從政

好似一早鋪路